消息指小組初步方向擬限制劏房業主加租不得逾15%

「劏房」租務管制研究工作小組認為，政府應就「劏房」實行適當規管。消息指，小組已訂出初步方向，包括要求業主如要終止租約，需向租客提供半年通知期，並考慮引入優先續租期。

另外，又考慮限制業主每次續租的租金加幅不得超過15%，以及建議設立資訊平台，與非牟利機構合作，提供更多「劏房」資料。小組亦會考慮是否為租管措施設立日落條款，詳情稍後再開會討論，目標是在3月底前完成研究，之後會將報告提交政府。

據了解，小組擬引入的優先續租期，方向之一是簽訂「兩年死約」，加「兩年死約」，即業主與租客簽訂首兩年合約後，業主不能加租，租客不能退租，租客之後可優先續租多兩年。

立法會房屋事務委員會下月1日會開會討論，根據運輸及房屋局提交的文件，提到是否實施租管要注意幾項重要原則，包括私有財產權受《基本法》保護，不能不合比例侵害業主的私有財產權，又指劏房業主有可能在租管實施前「先發制人」，即時加租或趕走租客。

另外，如實施租管，應考慮採取法律上較穩妥，行政上相對簡易，可在短時間內執行的措施。

痴線，仲可以加15%

房屋台 gogogo

租務管制立法好過啦

2年生 2年死

未立法前就加夠300%先

兩年對窮人其實好長

原來可以加夠15%?
咁我加14.99%了

政府收得手咁好快草根連劏房都無得住

係樓市向下時
其實要每年減租
2年死結果個個托高

唔加租，加水電上網費

有咩用？ 15%仲唔夠多啊？

玩返租務管制再加埋移民潮 負資產成為香港最主要嘅資產階級嘅日子就快嚟臨

咁即係鼓勵d業主係咪都加夠14.99%

劏房合法化

2件加一次租 Cap 15% 咁高?
一年比加7%

但無論發生咩事,香港都唔會再出現無產階級革命,推翻資本主義嘅港共政權！

簽貴D，你住得愈耐愈減

每年加15%已經夠fatfat

4 年死約，業主想收返層樓或者租客想唔租都唔得

ON撚9
無管制都加唔到15%啦

咁加水電費30%

可加不可減機制

我做業主, 加15%囉

唔加租
不過個個月加收一千蚊管理費

又帶頭托市

15%
要幾ON9先諗得出

首先~~乜原來劏房合法架？

劏房變合法了

建築署

本身諗住唔加架啦，政府話加15%啊！咁加啦！

嘩好強硬，想問有邊年劏房租金加幅係高過15%?

人地就加租要向政府申請
香港就加15%好啦

原來4000 可能只加400
而家可以加夠600
政府真係ON9 到

想像業主會咁講：

「而家加你14.9%租，已經好俾面。政府話明可以加15%，我已經減少咗0.1個%。另外，要準備合約，行政費原價3000，但見你續租，收2,000得啦，大家咁熟，唔駛多謝我。」

好撚有效啦一定

OK 加14.9%

做劏房個D應該打靶

15%?有無咁離地
最多5%就差唔多

建宗又贏

波叔

續租 先15%
重新簽過咪得

好似而家政府D外判屋村保安咁
做夠兩年要跟法例增加福利
變相 重新再簽過 ，一係咪唔做

租客本身係弱勢一方根本無得選擇

乖乖地起好啲公屋，俾番真香港人住仲好啦，仲劏房業.......你無野呀？

一個月加一次先

咁者係話每年要加15% 租

痴線，好似加拿大每年加租唔可以超過大約2%

又多件離地事睇得出班高官

咁咪加夠15%囉

收垃圾費清潔費囉

水電煤 加夠150%

正苦都唔知邊度有劏房啦

唔加多啲租點可以攞租租啲錢嚟供樓

每年加15%
人工都無加咁多屌你老母

你成個單位放加租都唔止5％啦
打壓自由市場人地唔撚玩劏房你仲仆街

本來見經濟差唔敢加咁多
而家政府咁講就梗係加足15％啦

建議政府限制陀地保護費今年唔比加超過15%

劏房本身就唔合法

Option to Renew
佢係跟寫字樓玩法,
無生約期, 2+2都係死約

根本應該限制每平方尺住幾多人
每年加14.999999%

加水電煤咪得

on99
劏房佬斷供邊個保障業主

劏房無註冊，你根本吹佢唔漲
唯一可規管就係入左則果D
問題係99%都無入則

同埋劏房 定義係咩 ，而家床位 ，廁所位
天花閣樓 咩都齊
佢就算加15% ，犯左法又點
租租舉報佢，一拍兩散 又無著數
成個制度9唔搭8 ，變相鼓勵 更多劏房出現

大佬呀 唔係咁玩嘛 根本唔會ＷＯＲＫ

直接所有劏房擁有權收歸政府所有，即時生效啦

之後政府係咁意收少少當租

縮短租約，每半年加一次

突然合法左,樓市又go,唔諗住劏都即刻考慮劏

開房屋台啦

舉報劏房

好似超級市場減價咁，14.99%

整一大堆雜費要你交
唔算租金
港英嗰陣啲業主都係咁玩

屌佢老母 咁我今個月開始加撚咗40%先啦

15％太高啦

立法加租幅度唔可以高過香港基層市民加人工幅度就差唔多

乜原來劏房係合法㗎？

七千蚊租仲可以加到一千

你點知咖...... 佢就要玩殘個業主

15% 一年

住劏房原來係恩賜

打壓樓市全世界政府一直有做，唔係今日既事

手續費
排污費
清潔費
上門費
裝修費
搬運費

5000 + 15% = $5750
2年加1次都合理

即係逼業主瘋狂揀客, 下下要查曬家宅, 人工, 職業, 家庭成員, 再癲D 就要 interview, 交銀行月結單, 甚至要搵腦細 ref

4年約要係田土廳登記, 變相全部劏房要見光

經紀接咗就犯法得唔得？

姐係年年加足15%

劏房好難減租
需求量永遠大過供應量

聖旨話加15%, 蟻民都要收嗲

「考慮限制業主每次續租的租金加幅不得超過15%，」

做到野今次

咪撚就係
都痴痴地，應該係規管劏房
而唔係規管租金呀嘛？
唔比你加租，咁我咪劏電錶加電費囉

業主：我咪加爆你電費囉，咬我食？

啱
同埋會衍生更多奇怪型式嘅劏房 or 租法

係都10%以下啦

每年15%都夠

劏更多的房

加14% 租客比管理費，差响！

租金gogogo

劏房波讀下張五常仲玩租管

咁咪好囉
反正香港都仆街
唔差在更加仆街

劏房係合法㗎？

如果政府有心做, 咩行政費, 雜費依D巧立名目既野, 一定打擊到
正如平時租約打厘印, 業主收果D管理費, 清潔費, 一樣計哂入去

所以從來係睇政府有無心去做, 有心一定做到

而家已經 電錶 幾多 任業主UP
電費減免 租租永遠無份，政府視而不見

實際應該要做係 規管劏房，訂立可負擔租金同居住空間
保障租租利益

而家呢D 變相鼓勵業主壓榨窮人

AL Econ都有讀當年租務管制引致「鞋金」出現
用香港人logic最低工資即係最高工資
加租不得逾15%即係一定加15%
遲啲劏劏可能要封利是比業主，或者比業主一次性交一次租

劏房理論上唔一定犯法wor
係要入則 不過好多人冇入 非法改裝

6000
6900
7935
9125.25
10494
唔係好多姐，相比起每月屋企多30萬現金黎講

而家有冇法律定義乜係劏房？業主話自己嗰間係龍床居得唔得

15%

定義要做到 catch all 係唔難

但 sub divide 好多時候本身土地法上違反地契，公契，建築法上冇入積

所以 enforcement 個問題真係冇得拆

劏房波一日健在，一日都會默許

「考慮限制業主每次續租的租金加幅不得超過15%，」

每次續租可以加15％太多啦

假設兩年續租一次，我覺得10％就合理啲，即平均每年5％左右

學埋外國, 租都要bid

10000 十年後 40000

轉短期鈅租約，無次加14.9999%，業主幾無良都做得出

不如搞大陸式強徵算啦

親，您的房子經檢查，發現有安全隱患。現在根據國家規定，對您的房子進行拆遷改建。

年年續租，年年加足15％

所有房地產強徵，禁止私人擁有

共產主義

係經濟下行既時期, lock死樓價兩年似保護業主多D

2年死約，個客仲慘

可加可減機制d friend

重新簽過咪得

樓市向下通常都會經濟差（唔代表經濟差樓市就要差）

經濟差只會更多人大屋搬細屋、細屋搬劏房，所以供過於求未必咁易減租。

樓市向下但經濟向好？我係香港未見過囉。

一次性交兩年租

97前有
未又係臨立會廢咗

過到劏房波先講啦

有幾多人真係有資格住公屋，想多啲公屋撞正做查收入就可以

呢個社會好畸形
由回歸到宜家一路都有土地問題唔去解決，每屆政府（董建華之後）完全無理過住屋問題，連興建公屋居屋既步伐都每況越下。
直到宜家，呢個咁既政府先肯開展反覓地建屋（現屆政府我諗到既唯一功績），宜家搞到爆煲啦，先黎推出呢d及時雨政策。
唔係話呢個政策有問題，原意係好。但如果土地問題一早解決左，邊使呢d政策呢。
人無遠慮，必有近憂。
之前d政府高官真係食屎大，講起都嬲。

連財政司都帶頭劏房嘅時候仲有咩可言
根本離譜到仆街嘅事黎

而家越來越多露宿者

根本好多人連劏房都租唔起

寫死佢咪得
面積細過1000呎一律只準收租金
水電煤按用量計不能超市價1.5倍

Ok 咁就每次15%, deal

每年15%已經限制左

咁門口改少少，扮重新剖大2呎，咪唔叫加租囉

屌，剛到租客講咗想加10%, 仆街
仲諗等佢還價8%就成交。 中伏。

加15%咪租第二度囉

不如由政府規定租金
好似最低工資咁

李光耀談香港：新加坡做的最正確的事，就是打壓了房地產- 鏈聞ChainNews

2019年10月23日 — 新加坡芯片產業的崛起之路，與新加坡 政府的主動引導密不可分。 早在1965 年，新加坡一獨立就開始積極對外資開放。資本的進入，帶動了紡織、 ...

新加坡

應該係禁止轉售水電煤

標準租金

即係容許經營劏房啦

公屋只係會比新腥港人住

屌, 我下星期就加個租客租, 加夠30%
年年再加,. 想加超過15% 先踢佢走, 再加

唔加得租咪收貴d電
諗嗰個有冇了解過劏房戶需要

嚴刑處罰，變北韓
房屋由國家統一分配

我第一樣都係諗到呢樣

再劏細啲先

你點為之真香港人先？
"新"香港人算唔算真香港人？

係
除非租客聲明唔續
業主終止租約後半年不能打厘印
共產黨萬歲

業主: 每年加14％

深圳都玩緊人均居住面積
仲串防止變香港不人道居住

香港政府鍾意跟中国都唔跟
明顯要照顧劏房波利益

On9政府有幾離地

每日一張新租約 想加就加

掉左呢個condom佢
換普通話人黎香港管仲好

又冇99%咁多

托巿

其人地人SET得話上限不得超過15%，
咁咪代表宜家D人一直加得多過15%啦。
你14.99%有咩意思？

簽日租囉，水電預比500蚊先，月尾再計

劏房就管，私樓呢

岩啊
雖然Singapore都係獨裁，但起碼佢基本生活不成問題，衣食住行都兼顧到，起碼滿足到我既生物邏輯層先 有得揀我都想去果度生活。
大家都獨裁，點解人地個政府咁有遠見 我地果d咁濕鳩

垃圾政府

仲衰過大陸
拆關統一算了，無眼睇

行政費

只準按政府規定之費用收費，不可另收其他費用

鼓勵租客舉報業主，舉報者可獲獎金

北韓式互相舉報，互相監視

每次加15%都夠死

好多業主咪還原返囉，又唔係貴

原本唔敢攪 而家要改建做劏房了

吉一個月唔租，過一過冷河，然後一個月後加多 15%

太低估業主個種賤喇

好貼地佢地本身都係持份者
5%劏房波點夠皮

咁咪唔加租,但係另外加收其他費用囉

依家咪話俾你啲業主聽仲有15%既上升空間囉

再嘈加清潔費 上網費 管理費 維修費

一年加薪有無15%咪痴線

笑撚咗

政府搞邊樣衰邊樣
打晒開口牌係容許加租 亦都默許放租劏房

個個見到條線, 就跟住條線加上去

咩係囉😂

唔去管制劏房仲要鼓勵加租

中電條文好似已經唔比轉售

mark貴個數再回贈比你

佢自己人工一年有冇得加15%

15% fat fat

白9痴,到時咪收清潔費
根本唔CUT中國狗身分證就無用

住劏房有無可能兩年加薪15%

炒股票賺錢囉
屌 就算返公司都無可能2年加15%

年年生約

美加近年最多都係每年３％

劏房點會打厘印

咁應該增設獎金，鼓勵舉報業主

明明劏房係犯法 政府仲要做呢啲野搞到好似本身劏房係冇問題咁

唐樓邊會簽2年死約

一陣突然重建收購賠少好多

即係加14.9%😹收到

學大陸咁搞標準收費

然後就話頭2年discount rate, 收1/3
之後收繼續有50% off

係咪劏房波嘅理財新哲學？

劏房變到合法咁

ok！咁我咪由50呎劏到30呎囉！

加14.8%, 再差餉 管理費租客負責俾。

波叔知丫

包括私有財產權受《基本法》保護，不能不合比例侵害業主的私有財產權

幾撚弱智先講得出, 侵害係你搶走人地個 property, 關私產權咩事.

智障人士做官員簡直可以點石成金

年年加14.99%

政府提供清晰指引 爽YY

劏房合法嫁咩？

望一望就知呢排啲劏房係咁減價

屌你老母推個加價上限既政策

同埋套房有幾可一野加多過15%
依家有埋上限 個個都推個價上去先 就算唔加價都唔會減價 搞到個價仲撚硬

最低工資又唔見你加15%咁多

年年加15都仆街啦邊個諗出黎？

劏房合法化，我屌你老母

寫落附件三囉

舉報違規劏房有獎金

即係話全香港劏房加租14.99%

劏房波

瞓街潮

CLS 巴郡一年都升唔到15%啦

陽奉陰違

On lun 9 離撚哂地 dllm 咩撚野環境仲比班撚樣加租？ 真係屌你個老母西

先加租再回贈或免租期 已經破解on9正苦諗法
官喎

咁啱租約到期?

離地政府要市民落地獄

唔租比你 加價租比第個算了